智利傳選用日本太平洋光纜線路，放棄將上海作為最終目的地

美國積極動員各國將中國排除在全球電訊項目之外的時候，日媒引述知情人士報道，智利選擇了日本提議的一條太平洋光纜線路，作為首條將南美與亞太地區直接相連的光纜線路。

報道指出，中國曾游說將上海納入有關光纜計劃，華為並承諾會投資智利的數據中心，而中國的原本希望是將上海作為路線的最終目的地，但現時的光纜路線的終點將為澳洲和紐西蘭。

香港變台灣
上海變日本

全球脫支

中國=全球最大規模內聯網

美國咁個制可以關閉中國互聯網

仲要係澳洲
說好的制裁澳洲